世貿會議中美代表針鋒相對 庫德洛稱歐盟願聯美抗華 中國外交部：三方應合作

【明報專訊】世貿組織（WTO）總理事會周四（26日）在日內瓦總部舉行年內第3次會議，美國代表謝伊（Dennis Shea）指摘中國經濟模式，中國代表張向晨則逐條駁斥，並指美方令理事會「火藥味十足」。另外，白宮經濟顧問庫德洛稱，歐盟已承諾與美國共同對付中國破壞世界貿易體系的行為，中國外交部回應稱，中、美、歐各方應合作。

這是中美駐WTO代表繼5月8日會議後的第二度交鋒，中新社報道，美方向這次會議提交一份「中國貿易破壞性經濟模式」文件。
「中國官方干預市場 不減反增」
謝伊指出，自2001年加入世貿組織以來，中國並未向全面市場化發展，國家在經濟中的作用不斷增強。他舉例稱，中國政府和共產黨通過國有制度、控制關鍵經濟實體及行政指令等方式，直接和間接控制資源分配，加強黨組織的存在和力量；中國仍在實施「十三五」規劃之類的計劃經濟措施，以及發布大量產業政策，設置扭曲市場的補貼，並對相關產業提供財政支持。

中方反指美方文件有4缺陷
張向晨回應稱，美方發言「一下子讓總理事會變得火藥味十足」，他指出美方文件有「四大缺陷」﹕一，把自己想法當作別人立場甚至多邊規則，將自己的經濟模式當作「市場經濟」標準；二，評價政策性質和影響的標準缺乏一致性，美方將中國制訂的一些戰略、規劃和產業政策描述成無所不能的神器；三，論據和論點之間無邏輯關係，如美方聲稱「中國的計劃經濟愈來愈多」，原因是中國多達幾千家機構參與產業政策的制定過程，但這只能說明中國產業政策是在廣泛徵求意見基礎上制定；四，文件中有些註腳的內容找不到，缺乏嚴謹性。
張向晨又說﹕「過去捱打，使上幾輩中國人發憤圖強；現在捱罵，讓這一代中國人頭腦清醒。而對於世貿組織來說，要找到解決成員分歧的方式必須通過平等協商，施壓、抹黑、妖魔化都無濟於事。」
53歲的張向晨從1991年起至2001年參與中國加入WTO的談判，2013年後擔任過商務部長助理、國際貿易談判副代表，參與過中美戰略與經濟對話，去年出任中國駐WTO大使。
另外，白宮經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）27日接受霍士新聞訪問時表示，「美國和歐盟將結盟對抗中國，因為中國實質上破壞了世界貿易體系。（歐盟委員會）主席容克昨天非常明確表示，他打算在中國問題上協助特朗普總統。」
中國外交部發言人耿爽回應稱，中歐不久前發表聯合聲明，明確提出要共同抵制單邊主義和保護主義，世界上的主要經濟體「都應共同努力推動構建開放型世界經濟」。

支那分清庄閒未？
又要求人三方合作，又咁串咀話人地搞事。咩人先會咁on9

三方應合作抗支共?

美歐日應合作

企開d啦.jpg

支那國仲當人地歐美人傻左咁耐仲未醒

中國邊位呀 睇過

支那仲以為自己話緊事

企開d啦屌你老母

希望歐美唔好又遲下鬧翻，有時真係估唔到侵侵

支爆

土匪黨那來的自信

之前開晒口話要聯歐抗美, 點知大大個檸檬拎返嚟...
轉頭美國就聯歐抗支

究竟要幾厚臉皮先可以講出三方應合作呢句

共匪回應嘅內容好似反證緊自己身有屎咁

有冇人覺得侵侵真係好撚勁
黑鬼當政既時候全世界奶共
侵侵上任 唔單止美國國內一致反中
連歐洲都開始埋反中氣氛
e幾個月內 侵帝排山倒海咁對付中共
有啲直頭發生左 有埋結局都未知原來係預早鋪排好